【警世】連登仔Fact Check完未？

過份Fact Check只會成為對家武器

證據分兩種:

1) 直接證據

- 指直接證明待證事實之證據
- 無須經過邏輯、論證、推理的過程，就可以直接認定事實

2) 間接證據

- 指必須經過推理的作用論證，才能間接證明事實的證據
- 必須有可資推斷的依據，具有相當之蓋然性，不可憑空主觀推想或臆測
- 必須與待證事實間具有相連關係，始得據以推理

由新屋嶺輪姦酷刑事件，到831恐怖襲擊，到被自殺潮，好多事情根本有哂間接證據，有齊警方作案動機同案件疑點。

例如新屋嶺輪姦，間接證據如下:

- 無CCTV，唔比太平紳士、記者入內，加上警員專業、情緒明顯有問題 (環境證據)
- 有不止一位社工稱有接到相關Case (二手證據)
- 有見證者一手資料證實酷刑，而暴力係永遠伴隨性 (合理推斷)
- 警方親口講「OT咁耐想攪你地好正常」(作案動機)

然後見到好多Fact Check撚不斷要求拎到直接證據否則當件事流料，點呀即係要受害者本人/家屬企出黎指證？要社工指名道姓公開受害者個Case？定要班狗企出黎認罪？

事實係我地圍內根本無能力拎到直接證據，如果有齊間接證據都依然不斷Fact Check，最後只會引致一個下場，就係推翻所有間接證據！一切無從考證！

所以各位手足，我地要做既，係揾齊間接證據，再去迫對家提供直接證據去釋疑！而唔係圍爐Fact Check推翻自己！

自推十年

天滅中共，全黨死清光

傾認真野，唔好再fakenews la

P

打咁大篇野原來廢既

點廢法，求指教

唔FACT CHECK =/= 可以FAKE NEWS

依家好多人根本分唔清間接證據同FAKE NEWS嘅分別，
前排就係有一鼓鼓吹唔洗fact check嘅風氣導致大一堆fake news出現，
代價太大，所以應該繼續FC

一向都係大膽假設小心求證

做左個example，希望會有人明咩係間接證據

屌你好撚燥底,開post個d個個都寫核彈核彈,有幾核啫

睇post個d又on99 跟住信
一時又唔洗fc玩fake news一時又死都要fc

成個連登都係神探post, 推返d行動post得唔得

一齊洗地

推，好文章！